%@metapost:hexagrille.mp
%@Auteur: D'après IREM-Paris
%@Dif:1
\par\compo{1}{hexagrille}{1}{Voici une {\em hexagrille} : elle est composée des chiffres de 1 à 9 et on additionne les chiffres d'une même ligne pour obtenir une somme que l'on écrit à côté des flèches.
}
Complète les hexagrilles ci-dessous.
\begin{center}
  \includegraphics{hexagrille-2}\kern2cm\includegraphics{hexagrille-3}
\end{center}
